<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Greenhill blog</title>
    <description>这里是 @Greenhill青山 的博客 | Greenhill Blog</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 16:48:25 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Oct 2022 16:48:25 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.2</generator>
    
      <item>
        <title>躺平的圣人是思考的开始</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/cut/01.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
躺平的圣人，不会因为别人的抱怨或者咒骂而站起来，因为在我们成长的路上听到的抱怨已经多过于鼓励，对此我们已经不再感冒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我们看来，一个生活在哀怨指责中的人怎么可能手握真理呢？如果我们的996，仅仅是为了别人的梦想而奋斗，那我们的追寻，难道只是一个不想当将军的士兵么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们不会听从于家人或者朋友的发泄，也不会再喝下还散发着腥臭味的鸡血。那些给我们喂食的人，是把我们当作肉鸡的饲养员，不是我们的导师。因为导师自己也在为家里菜地韭菜的长势而发愁，不得已放下学者的姿态，像一个菜贩一样与辅导班的学员讨价还价，没有时间在网上指责自己的学生。
&lt;img src=&quot;/img/cut/02.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
不是我们不再努力赚钱，我们努力学习的真理从来都不是金钱，但当发现金钱能买来真理与尊重，那金钱就是真理。但是金钱的集权化和排他性，在数字互联网的加持下，越发迅速的集中。在地球资源基本恒定的前提下，货币持续增发，让账户余额的增长只会体现在少数人的钱包里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管我们躺平与否都不会改变这个时代前进的脚步，毕竟推动时代前进的都是有能力的人，而躺平的我们会衷心地祝福他们，至少我们没有成为精英们的绊脚石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们学习的目的从来都应该是为了学会快乐，但我们学习的本身就是不快乐的。这就像一个人摧毁你的家告诉你是为了拯救你一样可笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幸福是一种义务，只有自己幸福了才会感染将要幸福的人。如果导师不快乐，是因为导师的成长就是不快乐的，然后让我们继续不快乐的学习，信誓旦旦地告诉我们，现在吃苦是为了以后的幸福。我们呆呆地看着导师扶了扶眼镜，滴下的汗水溅到了课桌的备案书上。当她转身时，衬衫下的驼背好像又加重了一些。低头想想我们未来的样子，再把手机掏出来扫一眼游戏排名，还是算了吧。
&lt;img src=&quot;/img/cut/03.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
我们可以把火箭送上太空，一定也可以把学习内容编制成快乐的游戏，让孩子愉快的学习。互联网时代的快节奏生活，学习也应该是快速的。只有提炼经典融入寓教于乐，才能让学习的进度数倍于工业时代，让知识的量变催生质变的智慧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们对未来的恐惧与无奈源于我们的无知，无知是因为教育的揠苗助长让我们从一开始就无法平静的思考，而躺平一代是思考的开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文明的传承与创新来自于人的创造性，而我们的创造性来自于青少年时期的探索。当孩子们背着沉重的书包来往于各种补习班，我们把孩子当成了一本又一本的字典，让孩子长成了历史书的样子，而不是一个生活的艺术家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在孩子们该活泼的时候我们压抑了他，当孩子们该稳重的时候却打了鸡血，说这就是奋斗，无脑的奋斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个集体的强大，来自于教育的强大，而教育是文明传承的重中之重。传承是在经典的基础上创新，一味的求变如无根之水，一味的继承如守墓之人。什么是该坚持的，什么是该传承的，什么是该思辨的，什么才是新时代需要的，只有我们的教育工作者实事求是地指引，才能让我们找到真理，那才是我们崛起的时候。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2022/10/19/%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E7%9A%84%E5%9C%A3%E4%BA%BA%E6%98%AF%E6%80%9D%E8%80%83%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2022/10/19/%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E7%9A%84%E5%9C%A3%E4%BA%BA%E6%98%AF%E6%80%9D%E8%80%83%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/</guid>
        
        <category>圣人</category>
        
        <category>文明</category>
        
        <category>见自己</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>科技强大的星际文明是以牺牲智慧为代价</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/cut/01.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
如果真的存在永恒的智慧，一定是为了让人更了解自己，只能用来修心。让自己更谦虚，才能学会与人相处，但是却无法让人融入时代。让人更了解自己是向内寻求平和，而时代的发展是向外探索宇宙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;修心是见自己，是自心的哲学，为而不争，讲圣学之道。修道是见天地，是社会学的哲学，厚德载物，讲天地之道。修身是见众生，是自然科学的哲学，自强不息，讲抉择之道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;修心，就是通过参悟天地之道让自己融入世俗，或者通过世俗的磨砺来参悟天道。最终都是为了让自己与众生和而不同，就是天人合一。世俗是文明产生的地方，如果文明没有了世俗，一切智慧都没有存在的意义，而文明的传承就是对哲学与科学的传承。
&lt;img src=&quot;/img/cut/02.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
时代在前进，解决问题的工具也在升级，如果使用工具的智慧不提升，就无法创造出开创未来的工具。就像你不可能用驾驶马车的技术去驾驶汽车。而永恒的智慧却无法减少我们驾驶汽车的烦恼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有永生的人才会拥有永恒的智慧。永生的人不可能是仁慈的，因为对于他来说，万物都是世界的一部分，不会因为单独偏爱人类而破坏自然。人与自然都是众生，而众生所向才是永恒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个没有恐惧的人不会有爱，而没有爱的人，不会爱自己，更不知道如何爱别人。就像“道德经”里说的一样“天地无情，以万物为刍狗”。没有经历过生死的人不会明白“死”为什么是可怕的，而没有找到真理的人，也不会明白为什么“生”才是值得敬畏的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣人如果没有七情六欲，就不会懂得生命的意义。让人呆在世俗如同让鱼呆在水里，本身就是救赎。人不可能掌控欲望，如同一个船长不能掌控风雨，但是风雨是航行的必由之路，而不经历风雨就不会知道阳光为什么是享受，只有过好当下的人才不会恐惧未来。如果圣人是没有情欲的，就像你问一块石头，心痛该怎么办，石头只能告诉你，和我一样装死就可以。
&lt;img src=&quot;/img/cut/03.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
文明的存在是源自对生命的尊重，而生命的传承就是对文明的延续，只有尊重生命才会有未来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我们想要脱离一个星系的文明，需要勇气与科学。勇气的来源就是对生命的尊重，没有对生命的尊重，不会存在勇气，只有执行命令。所有科学比哲学强大的星系文明都是以牺牲智慧为代价的，当你只是单纯的强壮，拳头可以解决的问题都不需要动脑。科学抛弃哲学的一路狂奔，也是文明发展停滞的信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哲学的强大一定是以尊重生命为核心的，“自然”也是真理的孩子。就像我们的地球，如果所有最尖端的技术都是用来升级武器，就不会产生理性平和的智慧。而弱者保护自己唯一的办法，只剩下延长死亡，躺平就可以了。生命是对希望的延续，希望是对文明的传承。与自然和平共生，用集体的智慧让自然资源供需平衡，是让星系文明永久的传承的基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科学的发展是对哲学的实践，而哲学是理性的思考。一个拥有理性与希望的智慧生命，一定知道生与死代表着什么，不会让一个英雄伤害另一个英雄。而知道尊重自己生命的文明，也就不会把灾难带给别人。即使别人首先发起攻击，依然会以包容的心态面对灾难。因此出于对自己与他人生命的尊重，当外星智慧生命，面对还没有统一真理的地球，隐藏自己才是最明智的做法。
&lt;img src=&quot;/img/cut/04.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
当我们感觉到有一个人来了，但却找不到他，一定是因为我们还没学会享受平和。智慧，就是让我们谦虚地奋斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个对内还没有让资源供需平衡的星系文明，不可能让飞行器能源供需平衡。只有让自然资源与能源供需平衡的文明，才会让所有的智慧都在展望未来。让物质不再稀缺，精神不再贫瘠。为什么还要对其他星系文明侵略呢？就像你作为一个人，怎么可能还要对一张纸降维打击呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来，我们星系文明的对外输出，必然是以哲学思考输出优先。没有哲学思辨的强大只会带来灾难，如果没有哲学的引领与牵制，科学就是一只猛兽。当它饥饿的时候，你并不知道它要吃的是你还是你的伙伴，只有理性的哲学才会告诉科学，呆在围墙里才是最正确的。而没有科学的哲学就是一只断了线的风筝，虽然看得见，但是摸不到，既无法实践也无法辩证，终归是个废物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们星系的文明，未来对宇宙的探索一定也是平和的。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2022/10/19/%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%BC%BA%E5%A4%A7%E7%9A%84%E6%98%9F%E9%99%85%E6%96%87%E6%98%8E%E6%98%AF%E4%BB%A5%E7%89%BA%E7%89%B2%E6%99%BA%E6%85%A7%E4%B8%BA%E4%BB%A3%E4%BB%B7/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2022/10/19/%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%BC%BA%E5%A4%A7%E7%9A%84%E6%98%9F%E9%99%85%E6%96%87%E6%98%8E%E6%98%AF%E4%BB%A5%E7%89%BA%E7%89%B2%E6%99%BA%E6%85%A7%E4%B8%BA%E4%BB%A3%E4%BB%B7/</guid>
        
        <category>文明</category>
        
        <category>修行</category>
        
        <category>科学</category>
        
        <category>见自己</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>指责你躺平的人与教你放下的是同一群人</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/cut/01.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
仔细看一下就会发现，指责你躺平的人与教你放下的人是同一群人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如同一只吃草的羊，总是担心人会抢他的青草。当你拼命的时候，它担心你会抢他的食物，总是让你学会放下。当你躺平的时候，他又焦虑没人帮他割草，总在一边咒骂你平庸。而我们只关心它是想用羊毛还是羊肉来换青草，其实不吃羊肉也是可以的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你的朋友会关心你苦不苦，你的父母会担心你累不累，你的兄弟总问你够不够。只有你的羊担心你还有没有力气割草。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当羊以正义之名指责我们是否应该割草的时候，到底是放下还是拿起来更像善良呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些整天空即是色、色即是空，无为无不为，虚空不虚空的修行者，这个时候是不是应该做梦都笑出眼泪来呢？
&lt;img src=&quot;/img/cut/02.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
如果信仰消除了我们的烦恼，我们最终会因信仰而走向毁灭，就像你只要天堂不要地狱，只要白天不要黑天，终是末日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把别人吃过的甘蔗捡起来嚼，就说自己是修行，而且还是一些2000年前的甘蔗，却从来学不会独立思考，如同一个守墓之人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文明的传承是要在继承经典的基础上创新，不继承不足以承载，不创新不足以成圣。道以静而守恒，人以动而守恒，圣人尊道而向众生。
&lt;img src=&quot;/img/cut/03.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
修行的定义是一架天枰，是守护正义。修行的过程中是要消除杂念，让自己更精纯，就像火一样与神相似。所以修行的人是与世俗的大众相对的人，虽然与大众相对，就像火与人的不可融合，但是没有火的力量，我们世俗无法对抗黑暗。而正义，是智慧、勇敢、克制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敲黑板注意，这里没有善良，因为我们没有能力分辨善良，不作恶就是本分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天道无为是因为天道至恒而万物并作，人非至恒必须随万物生发。圣人的使命不是无为，而是引人传承文明，让生命延续不停止。如果圣人不尊重生命，而让一个英雄伤害另一个英雄，根本就没有理解生命的意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文明是对生命的尊重，传承是对文明的延续，圣人是对众生的守护。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2022/10/19/%E6%8C%87%E8%B4%A3%E4%BD%A0%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E7%9A%84%E4%BA%BA%E4%B8%8E%E6%95%99%E4%BD%A0%E6%94%BE%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%BA%BA%E6%98%AF%E5%90%8C%E4%B8%80%E7%BE%A4%E4%BA%BA/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2022/10/19/%E6%8C%87%E8%B4%A3%E4%BD%A0%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E7%9A%84%E4%BA%BA%E4%B8%8E%E6%95%99%E4%BD%A0%E6%94%BE%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%BA%BA%E6%98%AF%E5%90%8C%E4%B8%80%E7%BE%A4%E4%BA%BA/</guid>
        
        <category>信仰</category>
        
        <category>修行</category>
        
        <category>文明</category>
        
        <category>见自己</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>当圣人找到了真理，其实就已经死了</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/cut/01.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
只有让人没有恐惧的智慧才是真正的智慧。当圣人找到了真理，其实就已经死了，往后余生所做的事，都是在重复昨天。人的智慧受限于解决问题的工具，制造工具的技术也受限于当前时代的智慧。即使是圣人也会受时代的局限，而每个时代所面对的首要解决的问题也不同，所以只有真理是永恒的，而智慧是有时效的，圣人的智慧也不例外。有所能必然有所不能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果智慧不能展望未来，就只能回顾历史，也就不会创造可以开创未来的工具。这就像你即使能穿越回古代，你也不能发挥应用软件的智慧。因为没有电，你的科学就只能从制作冷兵器开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文明的传承有两把钥匙，就是智慧与工具。一个是思考的传承，一个是技术的传承。思考的传承在于“信仰与哲学”，技术的传承在于哲学引领的科学发展。如果哲学的思辨不为科学服务， 我们就没有智慧创造出可以开创未来的工具，因此让文明传承必须是在尊重历史基础上的创新。
&lt;img src=&quot;/img/cut/02.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们古代的圣贤，引导文明的传承有两个因时代产生的局限性，一个是信息传递的局限性，另一个是对宇宙探索的局限性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们信息传递的方式决定了智慧的时效性与传承的规则，从而确定了人类在宇宙中可以存在多长时间。对宇宙的探索决定了人类在宇宙空间中，所处的位置与重要性，从而确定了人是继续掠夺资源，还是与自然和平共生更重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信仰是最早的文明传承方式。让文明传承最可靠的方法，就是把智慧让更多的人知道。宗教是人类在特定时期必然要诞生的产物，否定宗教就是否定了文明的进程。把人与人聚集在一起，面对面的交流是最基本的传承方式。为了让一个人把文明可以传递给更多的人，让更多的人再走得更远然后继续传承下去，招募更多的信徒就是最有效的办法，这是当时时代的局限性决定的，因为那个时代无法将信息快速、准确、持久的传达给更多的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此古代的圣贤与信仰，招收信徒是不得不做的事。但是如果真理有伙伴，就像大树有枝叶，枝丫如朋友，叶子如伙伴。让他们同时表达什么是树，只会让人更迷茫。圣贤与信仰如果让我们更迷茫就会远离真理。
&lt;img src=&quot;/img/cut/03.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于人而言，让文明延续就是我们的真理。我们古代的圣贤与信仰在当时必须要做出一个抉择，要么通过守护真理来守护文明，但是会让自己寸步难行。要么通过守护文明来守护真理，但是会让世界真假参半。最终宗教选择了通过守护文明来守护真理，让世人皆可传道。而我们的圣贤选择了通过守护真理来守护文明，只留一本“道德经”引世人自化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣贤与信仰的智慧被汇编成经典，引导迷茫的世人把文明传承下去。可是经书如果不能更改，智慧的时代局限性就会更明显。经书如果可以更改，最终就会让文明的传承面目全非。在仅凭人与人的当面交流来传承经典的时代，把智慧暂时锁定在经书里，是唯一正确的选择。但是同时也注定智慧的时效被时代锁定了，就像一个开启倒计时的时钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而如今的互联网时代，每一个人都可以是一座灯塔。是时代让真理回归了真理，不再借用无数信徒之口传承智慧，这本身也是我们古代的圣贤想做而不能做的。真理如果不能被人一眼就认出来，寻找的过程就会让人迷路。太阳照到的地方，黑暗必然远离。
&lt;img src=&quot;/img/cut/04.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们古代的圣贤还有一个对时代的局限，就是对宇宙探索的局限性。当我们没有站在太空看地球时，就不会知道自己对于宇宙有多渺小，其实宇宙并不是以“人”为中心。我们也看不到宇宙的光明其实相比黑暗要少得多，而光明的范围取决于发光的强弱，如果生命不发光就会让世界回归黑暗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果真理是永恒的，世俗必定是永不停息的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们人类只是众生之一，与自然和谐共生是让我们文明永久传承的基础。我们的圣贤与信仰只教会了我们如何与其它人相处，却并没有给我们留下让人与自然和谐共生的智慧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无知与疾病才是我们这个时代唯一的敌人，智慧与智慧的争斗，从来都不是文明传承必须要做的事。就像狮子与狮子的斗争并不是让狮子族群延续的重点，只有食物才是。至少在食物可以满足所有人需求的时候，对金钱的占有更多，并不能让文明永久延续，只有让人与自然共存才可以。
&lt;img src=&quot;/img/cut/05.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有让我们星球的真理统一，才不会因为饮食方式的不同而发生争斗。用我们的思辨引领并牵制科学的发展，才能找到可以开创未来的智慧。当我们面对死亡不再恐惧，让人与自然和谐共生，自然资源供需保持平衡，然后我们才会产生对宇宙探索的核心力量。这才是我们寻找的真正的智慧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在光明诞生之前，世界是一片混沌的，宇宙还没有产生意识。因为孤阴不生，独阳不长，黑暗的世界不存在任何智慧。当光明出现之后，孕育万物，智慧因思考而生。思考是为了让自己生存让文明得到延续，而文明的传承就是对哲学与科学的传承。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用智慧让自己的族群与自然共生，是宇宙中所有智慧生命要做的事。无论在哪个星球、哪个空间、哪个维度、哪个时代，只有让自然资源供需平衡才会最终明白，众生所向才是天。永恒的真理永远守护众生，延续的众生才能维护真理的永恒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在阳光下，播种希望的种子，用一生去呵护它。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2022/10/19/%E5%BD%93%E5%9C%A3%E4%BA%BA%E6%89%BE%E5%88%B0%E4%BA%86%E7%9C%9F%E7%90%86-%E5%85%B6%E5%AE%9E%E5%B0%B1%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E6%AD%BB%E4%BA%86/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2022/10/19/%E5%BD%93%E5%9C%A3%E4%BA%BA%E6%89%BE%E5%88%B0%E4%BA%86%E7%9C%9F%E7%90%86-%E5%85%B6%E5%AE%9E%E5%B0%B1%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E6%AD%BB%E4%BA%86/</guid>
        
        <category>圣人</category>
        
        <category>智慧</category>
        
        <category>信仰</category>
        
        <category>真理</category>
        
        <category>见自己</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>圣人的躺平是一种状态而不是人生</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/cut/01.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
真理如果择路而行，就会让世人无路可走。有智慧的圣人和有能力的君主一样必须是无为的。像一位家长一样守护自己的孩子，既不能代替孩子成长，又不能阻挡孩子成长。兄弟间的打闹在父母看来没有善恶，无非就是多与少的问题，损有余补不足就可以了，毕竟都是自己的孩子。其实在真理看来，我们就是他的孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你要种一棵树，播种希望是你的作为，而树的成长是树的行为。虽然你是树的造物主，但你不是树，你无法告诉它怎么才能做好一棵树，守护在树的身边是你唯一能做的事。如果真理不是一个真实的人，他就无法告诉我们什么才是对的，就像我们的父母不能帮一个孩子伤害另一个孩子一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;告诉你应该怎么做的“鸡汤”都是伪造的真理，只喝“鸡汤”并不能让你更健康，口味再多也不行。还记得父母对你的说教是什么时候开始失效的么？就是你学会思考的时候。天地无言，孕育万物，也给了万物自己的选择。真理没有诱人的广告，只有明确的路标，走哪条路都是由自己抉择。
&lt;img src=&quot;/img/cut/02.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
鱼在水里本身就是救赎，犹如人在世俗。修建更多的池塘，只会给鱼带来更多的灾难，犹如我们把人从一个信仰拉到另一个信仰。你不是鱼就不会明白，其实鱼在水里就是快乐。我也不是你，更不知道你其实已经知道，鱼在铁板上才能让你的胃得到救赎。大海不会因为一条鱼的躺平而失去自由，鱼也不会为了让自己获得自由而离开大海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣人要拯救的是有能力阻挡时代前进的人，如果你还没有能力阻挡时代前进，说明你还不是一个无可救药的人，选择躺平是学会思考的开始。如果静以修身、俭以养德不是智慧，那一定是真正的智慧让他人学会了指责与谩骂。而让你心生怨恨的人一定不是你的朋友，让你心生恐惧的人一定不是你的真理。
&lt;img src=&quot;/img/cut/03.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
被动躺平是无奈，主动躺平是修行。欲望其实也是希望，人没有欲望就像植物长成了人形，但是人却无法掌控欲望，就像船长不能掌控风雨。船长沐浴风雨是为了享受阳光，如果船长不经历风雨，就不知道阳光为什么是享受，选择躺平的人就是有时间可以享受阳光的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;躺平是一种状态，不是人生，就像你爬山不是为了永远呆在山顶。低调是需要资本的，想不干什么就不干什么，首先不缺少勇气，其次是不缺钱。钱和勇气你都有了，还有什么恐惧的呢？因为无奈而躺平的人，躺平不是因你而起，时代也不是因你而变，过好当下的人不会恐惧未来，如果你躺下后会恐惧未来，说明躺下不是你最好的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古代圣贤认为：“无欲之谓圣，寡欲之谓贤，多欲之谓凡，徇欲之谓狂”。只有到达了圣人与君主的境界才能无为，妄为就会让世人无路可走；到达了贤人的境界才能寡欲，寡欲才会把资源与别人分享；普通人必须多欲而努力奋斗，只有在世俗中修行才能向贤人靠近；而只有狂人才会徇欲，纵欲而让千金散，凡人才有机会讨生活。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2022/10/19/%E5%9C%A3%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D-%E7%8A%B6%E6%80%81%E8%80%8C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%BA%BA%E7%94%9F/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2022/10/19/%E5%9C%A3%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D-%E7%8A%B6%E6%80%81%E8%80%8C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%BA%BA%E7%94%9F/</guid>
        
        <category>圣人</category>
        
        <category>真理</category>
        
        <category>文明</category>
        
        <category>见自己</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>圣人的作为是未来人的最低行为标准</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/cut/01.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
如果我们可以与自然共生，就意味着可以让资源供需平衡，当我们不会因为食物而恐惧，所有的智慧都是为了展望未来。展望未来的人不恐惧当下，过好当下的人也不会恐惧未来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在资源不足的时候恐惧，是因为担心自己得不到，当食物供需平衡的时候，就是我们心生智慧的时候，而至知的人不会再有恐惧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对金钱占有更多，并不会让文明永久延续下去，就像狮子与狮子的争斗从来都不是狮子族群延续的重点，只有食物才是。
&lt;img src=&quot;/img/cut/02.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
至人无己，神人无功，圣人无名，无名的人有所为有所不为，无功的人无为无不为，无己的人如空气，虽然他的智慧从来没离开过你，但是你几乎不会注意到他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣人的传承就是智慧的传承，如果找不到真理就不会死心，一直会在寻找的路上。如果找到了真理就只剩下昨天。为了不想死而让自己沉醉于迷茫是因为恐惧，恐惧是因为没有找到真理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找到真理的人不会惧怕死亡，朝闻道让夕死可矣，圣人只有超越对死亡的恐惧，才能让文明永久传承下去。如果圣人想让自己永恒，就会因为智慧的局限性让众生迷茫，因为人并不会永生，而时代的工具会持续升级。那就只能让自己的言论永存，才会象征着自己的永恒。但是当受限于时代的智慧失去时效的时候，并不能继续指导人开创未来，只会给时代带来因为观点不同引发的灾难。
&lt;img src=&quot;/img/cut/03.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
文明的传承，是智慧阶梯性更迭的过程，任何想要永恒的智慧，最终都会阻挡时代的前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智慧真正的传承，是承认自己只是一个文明的传递者，鼓励继承者勇于超越自己昨天的智慧，才能让人继续开创未来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;否定自己，是成为智者的第一步。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2022/10/19/%E5%9C%A3%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E6%98%AF%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%9C%80%E4%BD%8E%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E6%A0%87%E5%87%86/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2022/10/19/%E5%9C%A3%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E6%98%AF%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%9C%80%E4%BD%8E%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E6%A0%87%E5%87%86/</guid>
        
        <category>圣人</category>
        
        <category>传承</category>
        
        <category>真理</category>
        
        <category>见自己</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>三体文明只能存在于小说里</title>
        <description>&lt;p&gt;三体文明的存在只能存在于小说里，其实并不成立。集权的智慧是一个人的智慧，不论环境多么恶劣都不会出现科技上的飞跃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此宇宙不会出现黑暗森林法则，因为一个星球没有对内统一的真理，就不会发挥集体智慧的力量，也就不会出现星际探索的核心力量。而对内统一的真理就意味着对内价值观统一，不会再有战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当一个人、一个社会、一个星球已经努力到无能为力就不会再有恐惧。因此在星际探索中才不会有侵略性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结论就是凡是拥有星际探索能力的智慧生命，不再有攻击性，当遇到类似地球对内还没有统一真理的星球，绝不会公开出现让自己受到攻击。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2022/10/19/%E4%B8%89%E4%BD%93%E6%96%87%E6%98%8E%E5%8F%AA%E8%83%BD%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E9%87%8C/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2022/10/19/%E4%B8%89%E4%BD%93%E6%96%87%E6%98%8E%E5%8F%AA%E8%83%BD%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E9%87%8C/</guid>
        
        <category>文明</category>
        
        <category>见自己</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>鱼在水里本身就是救赎</title>
        <description>&lt;p&gt;鱼在水里本身就是救赎，把鱼从一个池塘捞到另一个池塘放生，那不是在拯救，如同把人从一个信仰拉到另一个信仰，不仅找不到真理，还会让人更迷茫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是信仰教会了我们与人相处，我们世界的信仰已经足够多了，不需要再增加任何一种，如同给鱼建立更多的池塘，并不会减少鱼的灾难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我们的世界真的会有一个圣人出现，圣人会让鱼活在水里，让人活在世俗，共同面对我们唯一的敌人，就是无知与疾病，而不会让人与兄弟手足相残。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人在世俗中就和鱼在水中一样，本身就是救赎。人要完成人的使命，在世俗中生存下来，让自己幸福，然后再感染将要幸福的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;躲在深山里修行不是人的使命，那不是天人合一，那是天仙配。天人合人的前提是你本身是一个正常的人而不是仙。人之所以被称为人，是有勇气立于天地之间，与众生同甘共苦，才是一个正常的人。然后去践行天行健，君子以自强不息；地势坤，君子以厚德载物。让自己谦虚地奋斗，让自己的生命发光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个星球上除了人以外的所有已知生物，都不能改变命运，只能在追逐奔跑中走完一生，而无法平静地思考，唯独人才能做到。选择接受命运，厚德载物，或者选择与命运抗争，自强不息。任何时候真理都会让我们选择自己的命运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣人不是一种信仰，也不能成为一种信仰，更不能因为自己走得远而嘲笑别人、诋毁别人。在时间面前，我们都会走向共同的终点，走得快、走得远，也意味着先到终点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个世界不是我们的，也不是你们的，最终都是那些孩子们的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣人是一面镜子，在自己走过万丈深渊和平坦大道后，照出道路本来的样子，让采药的去深渊，让赶路的去坦途。当你迷茫的时候，记得回头照下镜子，看看自己还是不是曾经的那个少年。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2022/10/19/%E9%B1%BC%E5%9C%A8%E6%B0%B4%E9%87%8C%E6%9C%AC%E8%BA%AB%E5%B0%B1%E6%98%AF%E6%95%91%E8%B5%8E/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2022/10/19/%E9%B1%BC%E5%9C%A8%E6%B0%B4%E9%87%8C%E6%9C%AC%E8%BA%AB%E5%B0%B1%E6%98%AF%E6%95%91%E8%B5%8E/</guid>
        
        <category>信仰</category>
        
        <category>救赎</category>
        
        <category>圣人</category>
        
        <category>见天地</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>践行真理的道</title>
        <description>&lt;p&gt;所有智慧生命，不管在哪个星球，哪个维度，终其一生最重要的作为，就是让自己发光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么要发光？怎么样才能发光呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤阴不生，独阳不长，没有光的世界没有生命。有如光出现之前的混沌世界，只有黑暗，眼睛没有存在的意义；寂静空无的空间，耳朵也没有存在的意义；空无的世界无色无味，口鼻也没有存在的意义；眼耳口鼻没有生成，智慧就不会滋生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是真理播种了太阳，智慧因光而生。黑暗的世界之所以会有光，是因为光的作为与黑暗截然相反，才会在黑暗中发出光来。光炙热而耀眼，黑暗冰冷而幽暗。但是发光需要消耗能量，能量来自于黑暗的沉淀，纯净的世界没有光。就像莲出淤泥而不染，淤泥如果是纯净的，就不会孕育种子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发光的能量不是无限的，当能量耗尽又将回到黑暗与空寂。对于黑暗来说，与光明争夺生存空间是愚蠢的，只要静静等待就可以。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人也是因光而生，我们必将追随光的脚步，终其一生的作为就是让自己在黑暗中发出光来。黑暗的世界如同婴儿，不分善恶，不辩黑白，只争强弱，必然没有宽容与正义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有如太阳发光需要能量，人的发光也需要能量。我们不知道太阳的能量从何而来，但必须要知道自己的能量从哪里来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个永生的人无欲无求，没有任何烦恼，也就不需要可以爆发的能量。但是人出生就要吃饭，为了延续种族与文明，还要让老人与儿童也能吃饱，为了延续生命就要学会思考。思考必然会有疑惑，疑惑滋生痛苦而生信仰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信仰的产生是要解除疑惑，消除烦恼。烦恼与疾病相似，但中西医治法不同，西医讲对抗，隔离切割，中医讲同化，五行生克。西方教法分支庞杂，但烦恼治疗核心就是忏悔隔离即得救。国风教法趋向同化，任你东南西北风，都入乡随俗，烦恼治疗核心就是我自巍然不动，引万物自化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烦恼是人能量的源泉，没有源泉则社会与文明就会枯竭，我们必须要学会思考才能生存，但是思考必然产生烦恼。信仰如果消除了烦恼，人最终会因信仰而走向毁灭。无论这个世界完全变成天堂还是完全变成地狱，有如白天与黑天变成一个单项选择，都是世界末日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烦恼如同火凤凰，燃烧生命激发能量，又会在灰烬中重生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世间虽有万千法，终途唯有对命运的抉择，命运如磐石下山，无法阻挡。要么选择与命运共生，任凭磐石如何翻滚，我自巍然不动，认真做好命运安排的每件小事。属于你的，命运都会给你，不多不少。要么选择与命运抗争到底，让烦恼燃烧自己，迸发出智慧与勇气，谱写出自己的壮丽山河，命运会听你安排，不高也不低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只要我们在阳光下播种了希望的种子，用一生去呵护它，就是在践行真理的道。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2022/10/19/%E8%B7%B5%E8%A1%8C%E7%9C%9F%E7%90%86%E7%9A%84%E9%81%93/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2022/10/19/%E8%B7%B5%E8%A1%8C%E7%9C%9F%E7%90%86%E7%9A%84%E9%81%93/</guid>
        
        <category>智慧</category>
        
        <category>真理</category>
        
        <category>命运</category>
        
        <category>见自己</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>贪婪的本质是什么？</title>
        <description>&lt;p&gt;贪婪的本质是对死亡的恐惧，因为惧怕死亡，所以希望自己不要饿肚子，必须要积攒足够多的食物或者可以交换食物的资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;永生的人没有恐惧，就不会贪婪，也不用假装善良。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当自己逐渐变强大的时候，一定会储备足以匹配能力的资源，强大的标准就是可支配资源的多寡，资源越多越觉得强大，越强大越要储备更多的资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你人在江湖的时候就会身不由己，尤其当你带领一帮兄弟的时候，即使你有心想停下来，兄弟们也不会让你有这个胆子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;平和的人拥有平和，富有的人拥有孤独，当你拥有天下，就成了孤家寡人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实金钱也是另一种惩罚。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2022/10/19/%E8%B4%AA%E5%A9%AA%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2022/10/19/%E8%B4%AA%E5%A9%AA%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
        
        <category>善良</category>
        
        <category>强大</category>
        
        <category>见自己</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
